\chapter{Observaciones Resueltas}


\section{Observaciones del Asesor: Dr. Jesus Carlos Sánchez Gúzman}

    \subsection{Observaciones realizadas}
    Las observaciones que el asesor comentó dentro del Foro No. 9 de Ing. Sistemas son:
    \begin{itemize}
        \item Objetivos especifivos escuetos,deben ser mas "especificos" Por ejemplo: Reducir el tiempo de recolecciond de datos, de quien, quien es el que espera, el paciente o el medico, hayq ue trabajar mas en ello.
        \item En la justificacion dice "Con el sistema de Expediente Clínico Electrónico reduciremos un 60\% el tiempo de recolección de datos", eso NO se planteo como un objetivo, su justificacion es muy escueta y hay una justificacion tan amplia que se podria sacar un libro de ello.
      
    \end{itemize}

    \subsection{Correcciones realizadas}

    Las correcciones hechas al documento son:
    \begin{itemize}
        \item  Con las observaciones vistas por el asesor, se decidio cambiar ciertos objetivos y ser mas especificos en ello, el cuál puede verse en la sección \ref{subsec:objetivos especificos}.
          \item Con la revision de la justificacion, se decidió reeplantear toda la justificacion.\ref{sec:justificacion}




\section{Observaciones del Revisor 01: Dra. María Candelaria Gutiérrez Gómez}

    \subsection{Observaciones realizadas}
    \begin{itemize}
      \item Considerar que algunos objetivos especificos descritos en el trabajo son los beneficios que apoyan la justificacion que presentan. ¿Habrá un objetivo especifico que apoye el logro del objetivo general?. De acuerdo con García Córdoba (2007), en el caso de la investigación tecnológica, los onjetivos especificos establecen lo que se tendria que lograr de manera especifica para cumplir con el objetivo general que dice "Desarrollar sistema de expediente clínico...".
    \end{itemize}

    \subsection{Correcciones realizadas}
    \begin{itemize}
      \item Se realizaron los cambios solicitados por el revisor. \ref{subsec:objetivos especificos}
    \end{itemize}



\section{Observaciones del Revisor 02: M.C.A Imelda Valles López}

    \subsection{Observaciones realizadas}
    \begin{itemize}
      \item Objetivos especificos son las actividades suyas que se van a permitir cumplir con el objetivo general.
      \item Justificar todas las características de la propuesta.
    \end{itemize}

    \subsection{Correcciones realizadas}
    \begin{itemize}
      \item Se realizaron las correcciones adecuadas solicitadas. \ref{subsec:objGrales}
      \item Se justifico todas las características de la propuesta técnica. \ref{sec:propuesta}
    \end{itemize}
